過分！馬來西亞昨天解除台灣入境管制… 中國施壓後再次限制！

日前有國人遭馬來西亞砂拉越州拒絕入境，經外交部交涉後，砂拉越州政府昨天應我方要求，成功解除對我國人的入境管制措施。不過就在今天，外交部表示，在中國施壓下，砂拉越州又更改原先對台灣友好的措施了！

馬來西亞砂拉越州災害管理委員會曾於昨（3日）召開會議，通過不限制我國人入境砂州，並移除我國與中港澳並列疫區。不過今天卻突然宣布修正昨日所發布的移民政策，宣布禁止過去14天曾經訪中國（包括香港、澳門、臺灣)、南韓、義大利及伊朗的外籍人士入境砂州。3日砂州政府原公告我方與中國脫鉤處理的措施再度修正，將我方與中國、香港、澳門併列。

外交部發言人歐江安對此回應表示，根據我駐馬來西亞代表處深入瞭解，本案因為中國強力介入施壓，導致砂州決定重新再將我國與中、港、澳併列，並採更嚴格的限制入境政策，將我與中國、南韓、義大利、伊朗等國同列為限制入境國家。

歐江安強調，外交部對此表達強烈遺憾，並嚴正重申：臺灣不是中華人民共和國的ㄧ部份，臺灣不受中國政府的管轄，中國政府未曾有任何一天統治過臺灣，只有民選的臺灣政府才能在國際間代表臺灣全體人民。

砂拉越唔撚係馬來西亞喎

咁係咩?

你會唔會話上海係中國?
砂拉越就係砂拉越

砂州係馬來西亞一部分，但佢自己有移民自主權

屌你都on9 咁上海禁你入境係唔係即係中國禁啊？

2020年7月25日或之前滿18歲 就可以登記做選民，你登記咗未啊？

係，因為上海喺係中國絕對控制之下

砂拉越自治㗎on9
砂拉越禁你入境
唔代表沙巴/西馬禁你入境

歐江安也說，本案我駐馬來西亞代表處將續洽砂州州政府，表達我國政府一貫嚴正立場，籲請勿屈於中方的不當脅迫，砂州政府因中方政治力介入而更改對我國決定已經背離砂州政府獨立自主的精神。中國以政治壓力干涉他國的公衛防疫專業，類此霸凌的舉措不僅貽笑國際，更加深臺灣人民對中國政府的厭惡與唾棄。

上海自治？

東西馬入境係分開
吉隆坡飛去沙巴都要入境多次